\chapter{結論} 
\section{結論}
本研究では車車間通信を用いた自律車両の制御則を提案し，見通しの悪い交差点環境下で
車車間通信の有効性を検証した．
シミュレーションで提案手法を検証した結果，提案した制御則の有効性を確認でき，
車車間通信を用いることで交通流量が向上したため，
交通流の改善の観点から車車間通信の必要性を確認できた．
また交通流改善に有効な通信条件についても議論した．

\section{今後の課題}
本研究では，全ての車両が車車間通信可能という条件の下で議論してきた．
しかし，実際は通信機器を装備していない人が運転する普通車両と
自律協調型車両が混在した環境が想定される．
よって，今後の課題としては，自律協調型車両と普通車両が混在した環境で
車車間通信の有効性を検証する必要がある．
また，疑似的に電波範囲が拡大し交通流改善に繋がると
考えられるマルチホップ通信の考慮も必要である．
\newpage